\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {figures/} }


\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{.8cm}

\addtolength{\oddsidemargin}{-.875in}
\addtolength{\evensidemargin}{-.875in}
\addtolength{\textwidth}{1.75in}

\addtolength{\topmargin}{-.875in}
\addtolength{\textheight}{1.75in}



\newenvironment{exo}[1]
{\begin{minipage}[l]{\textwidth} \subsection*{Exercice #1}}
{\vspace{0.3cm} \end{minipage} }

\newenvironment{exoitems}[1]
{\begin{multicols}{#1} \begin{enumerate}[a)] \setlength{\itemsep}{8pt}}
{\end{enumerate} \end{multicols} }

\title{Calcul algébrique -- exercices}


\begin{document}

\maketitle

\section{Solutions des exercices de synthèse}


\begin{exo}{1}
\begin{exoitems}{4}
	\item ${{x}^{2}}-\dfrac{{{y}^{2}}}{2}$
	\item $\dfrac{\pi }{2}{{x}^{2}}$
\end{exoitems}
\end{exo}


\begin{exo}{2}
\begin{exoitems}{2}
	\item $36{{x}^{3}}-18{{x}^{2}}-21\Rightarrow \deg =3$
	\item $-28xy+12{{y}^{2}}\Rightarrow \deg =2$
	\item $0\Rightarrow \deg =0$
	\item $27{{x}^{3}}+9{{x}^{2}}y-3x{{y}^{2}}-{{y}^{3}}\Rightarrow \deg =3$
	\item $15x-4\sqrt{3x} \Rightarrow \text{ n'existe pas}$
	\item ${{x}^{2}}-2xy+{{y}^{2}}\Rightarrow \deg =2$ 
\end{exoitems}
\end{exo}


\begin{exo}{3}
\begin{exoitems}{4}
	\item $\dfrac{1}{{{x}^{2}}}-\dfrac{2}{xy}+\dfrac{1}{{{y}^{2}}}$
	\item $-\dfrac{4}{{{c}^{2}}}+\dfrac{12}{cd}-\dfrac{9}{{{d}^{2}}}$
	\item $\dfrac{1}{4}{{x}^{2}}+\dfrac{1}{6}xy+\dfrac{1}{9}{{y}^{2}}$
	\item $\dfrac{9}{4}{{x}^{2}}-{{y}^{2}}$
\end{exoitems}
\end{exo}


\begin{exo}{4}
\begin{exoitems}{4}
	\item $\left( 2x+1 \right)\left( 2x-1 \right)\left( 4{{x}^{2}}+1 \right)$
	\item $\left( x+1 \right)\left( x-1 \right)\left( x+2 \right)\left( x-2 \right)$
	\item $\left( a-b \right)\left( 2-x+y \right)$
	\item ${{\left( 6x-7 \right)}^{2}}$
	\item $4\left( 2x-5 \right)\left( x-1 \right)$
	\item ${{\left( \dfrac{2}{3}+\dfrac{1}{2}x{{y}^{2}} \right)}^{2}}$
	\item $-4\left( x+2 \right)$
	\item $a\left( 2x+3 \right)$
	\item $y\left( 4{{z}^{2}}+25 \right)\left( 2z-5 \right)\left( 2z+5 \right)$
\end{exoitems}
\end{exo}


\begin{exo}{5}
\begin{exoitems}{4}
	\item $\dfrac{5{{b}^{2}}{{y}^{2}}}{2a}$
	\item $\dfrac{2{{b}^{2}}}{3}$
	\item $-\dfrac{3}{10x}$
	\item $\dfrac{8\left( x-1 \right){{\left( x+3 \right)}^{3}}}{x+1}$
	\item $\dfrac{b+3}{4\left( 4b-1 \right)}$
	\item $x+1$
	\item $\dfrac{b-a}{2}$
	\item $-\dfrac{{{y}^{2}}+{{x}^{2}}}{{{x}^{3}}}$
	\item $\dfrac{2a+3}{2a-3}$
\end{exoitems}
\end{exo}


\begin{exo}{6}
\begin{exoitems}{4}
	\item $\dfrac{2c}{3}$
	\item $-\dfrac{1}{5xz}$
	\item $\dfrac{4u}{15{{v}^{3}}{{w}^{2}}}$
	\item $\dfrac{5}{6}$
	\item $-\dfrac{2d}{3}$
	\item $\dfrac{{{x}^{2}}+{{y}^{2}}}{xy\left( x+y \right)}$
	\item $-\dfrac{3\left( v+2 \right)}{v-2}$
	\item $\dfrac{1}{4{{x}^{3}}\left( 5x-1 \right)}$ 
\end{exoitems}
\end{exo}


\begin{exo}{7}
\begin{exoitems}{4}
	\item $\dfrac{5{{m}^{2}}}{9}$
	\item $\dfrac{5}{8{{e}^{2}}}$
	\item $\dfrac{{{u}^{2}}}{5}$
	\item $-\dfrac{2}{3}$
	\item $\dfrac{x-7}{3}$
	\item $\dfrac{\left( x+3 \right){{\left( x-3 \right)}^{2}}}{20x}$
\end{exoitems}
\end{exo}


\begin{exo}{8}
\begin{exoitems}{4}
	\item $\dfrac{1}{12y}$
	\item $\dfrac{3u-v}{2u+2v}$
	\item $-\dfrac{2x+3}{x\left( x+3 \right)}$
	\item $\dfrac{6x+1}{2\left( x-3 \right)}$
	\item $\dfrac{9}{x-3}$
	\item $\dfrac{1}{b-a}$
	\item $\dfrac{5a}{a-3}$
	\item $\dfrac{2x}{x-y}$ 
	\item $\dfrac{2\left( 2x+3 \right)}{3x-4}$
	\item $-\dfrac{2}{ax}$
	\item $\dfrac{rs}{{{r}^{2}}-{{s}^{2}}}$
\end{exoitems}
\end{exo}


\begin{exo}{9}
\begin{exoitems}{4}
	\item $S=\left\{ 1 \right\}$
	\item $S=\left\{ 5 \right\}$
	\item $S=\left\{ 20 \right\}$
	\item $S = \mathbb{R}$
	\item $S=\emptyset $
	\item $S=  \left\{3 /4 \right\}$
\end{exoitems}
\end{exo}


\begin{exo}{10 }
\begin{exoitems}{4}
	\item $x=\dfrac{b}{4-2a-b}$
	\item $r=\dfrac{2GM}{{{v}^{2}}}$
	\item $a=\sqrt{\dfrac{12I}{M}-{{b}^{2}}}$
	\item $r=\sqrt{{{R}^{2}}-\dfrac{A}{\pi }}$
\end{exoitems}
\end{exo}



\begin{exo}{11}
14 cl de glucose à $0 \%$ et 7 cl d’eau
\end{exo}


\begin{exo}{12}
Le jardin compte 156 arbres.
\end{exo}


\begin{exo}{13}
CHF 90'000.- à $2 \%$ et CHF 110'000.- à $6 \%$.
\end{exo}


\begin{exo}{14}
La vitesse du vent est de 82,5 km/h.
\end{exo}


\begin{exo}{15}
Il y a 93 personnes présentes.
\end{exo}

\end{document}